鄭若驊小心變政壇萬寧貓

鄭若驊小心變政壇萬寧貓
（添馬男） - 添馬男

論壇

鄭若驊周日到電台就僭建事件再道歉，但就拒絕星期一到立法會接受質詢。

上個星期關公很忙，萬寧指控77歲清潔工李婆婆偷取600個印花，指稱每個印花值50元，律政司將李婆婆起訴，開審時辯方指出錄影片段顯示李婆婆翌日已將誤取的印花交回。一間屬於怡和集團的大型連鎖藥妝店，為了每個二手交易只值四毫半的印花，大張旗鼓，將一個服務多年且視力傷殘的老人釘死，其嚴苛冷酷令人髮指。而警方及律政署班人又配合，用「酷吏」心態「依法整人」，作出起訴。林鄭唔應該怪責市民輿論以「嚴苛」態度追殺僭建律政司長，因為政府及林鄭本人，正是酷吏治港的始作俑者，將中共一套嚴刑峻法包裝成所謂依法辦事。
由於群情洶湧，萬寧發出官腔新聞稿，指一切已進入司法程序，相信法庭會作出公正裁決云云，唔單止死不認錯，仲推卸責任，公眾憤怒之處，係萬寧冇查清楚就報警，而且令一個自食其力的傷殘老人失去工作，飽受訴訟壓力。公司投放幾千萬建立的品牌形象，一鋪清袋，如果法院判罪名成立，相信消費者杯葛行動會蔓延至集團旗下餐飲、零售業務，火燒連環船。

另一單關公災難是律政司司長鄭若驊，僭建門唧牙膏式處理，一直未釋公眾疑慮，拖延至今。鄭拒絕出席今日立法會司法及法律事務委員會，但就在昨日出席商台節目回應大宅僭建事件，令人感覺佢害怕面對議員質詢。政府中人都知商台陳淑薇向來識做，總是任由對方噏而唔追問，亦唔會逼被訪者埋牆角回應問題，政府新聞處安排佢上商台，正正是諗過度過，所以先出現商台而唔上立法會解畫。但今時唔同往日，呢D縮骨PR手法，公眾早就反感，死多幾錢重。閃縮咁耐先出來解畫，如果冇打算坐定定任問，就唔做好過！律政司長誠信問題猶如法治品牌形象，仲想靠政治公關手段過骨，幼稚矣！

第二錯乃重蹈唧牙膏覆轍，鄭若驊在節目結尾時，被主持問到她是否擁有其他物業，而其他物業是否都有僭建問題？鄭回應指：「我其實已經有認可人士去睇過晒我其他啲物業，要做嘅，佢哋都跟進緊㗎嘞」，商台主持人再輕輕放過。至於關於為何不知情、物業不尋常買入價、品格審查時有否向政府誠實申報等，一概冇合理解釋，仍然以「事忙、冇為意」做理由。今次公開回應唯一分別是多次道歉，意圖在政治上平息風波，拖過去就算。

鄭若驊在電台節目中一再表示以實際表現來證明自己勝任，其實，未到一地兩檢法案審議，淨係關於311補選，若鄭甘心放棄捍衞自治及法治，跟隨共產黨極左政策，DQ姚松炎、周庭，與民為敵，佢嘅下場已經可以預見！即使填回僭建地庫，也於事無補，因為共產黨僭建干預權力，踐踏高度自治，公眾已極度反感，個人僭建與權力僭建合流，公眾不滿勢必大爆發！變成政壇萬寧貓。

添馬男